（嘈交要自貼身材）健身資訊討論區46

一要努力，二要努力，三四五都係要努力

講咩都得訓練飲食問題心得資料分享

無乜嘢唔好嘈交，因為嘈交要自貼
唔好貼自己TG出黎，搵食出返去唔會阻你

健身係一條漫長既路,無論增肌定減脂肯堅持就會成功

GYM新手FAQ+form check

咁快手開新post既

如果飲pre workout 飲順左，轉第二隻，飲一排再轉翻，可唔可以keep住有效？

係公司有野做，冇得訓覺

如果成份都係一樣，咁當然係唔可以

真心問 成日比跑步機電親（靜電）可以點

好似話食紫菜吸收啲礦物質就會好啲

咁既問題都有答案

有人師兄聽過thinkthin既蛋白棒
琴日經過間專賣鬼佬野 見佢有布朗尼味 20克蛋白 0低
但35條唔算平

新手一問，上網嗰啲體脂計數機算唔算準

開始無跟program
變咗去到見咩做咩
定係轉返做split
同埋卡咗3個月無點進步
不過近排飲返粉 求指點

淨係比腰圍手腕屎忽嗰啲數字？

啲人話用脂肪夾準

kai

佢越來越gay

本身係

練腳前聽歌
咁岩聽到王菲既郵差

直到細雪飛下來 蕩進遠處深海
甚至兩腳走不動 先想到離開

咖啡、energy drinks 、pre workout 車輪轉

咪又係caffeine

用高咖啡因既energy drinks 沖pre workout飲

有皮雞扒真係好香

High到爆炸

心律不正

今日LEG DAY 試左用cable 加魔術貼操股二頭,第一格都已經好有FEEL

平時用坐係到部leg curl機都無佢咁食得咁應,btw,有咩動作可以再練到

大脾內側既肌肉,發覺大脾側邊完全無肉,間會所又無夾閪機

相撲硬舉？

Squat and sumo dl

兩日加埋訓得十個鐘
加埋朝早八點開工做野做到六點半淨係抖九個字食飯
但係大力過平時
76%8reps 4sets rpe 7/7/7.5/8

深蹲仲係好唔成熟
每次做個感覺都有d唔同
有時覺得四頭唔夠力有時唔邊度唔夠力
有時落得深d反而做得輕鬆d，有時又落唔到咁深會butt wink
好亂呀

關於深度呢個問題

我自己唔嫌麻煩左差唔多成15分鐘熱身

我係每次個深度好似都有微妙既差距

好似每日力量有少少浮動咁

個深度都會變黎變去

我睇返片大概都係差唔多

只不過去到重嘅時候 感覺真係難控制好多

幾個月冇上過80%了

個舊pr都唔準
邊有可能76%咁輕鬆
打算係蹲到三餅之前都唔測1rm
不過可能會測5rm

原來Jackie's Wong 冇米二
咁既身高唔玩健力真係好浪費
恭喜佢搵到岩自己既喜好

120公分
唔係夠唔夠班玩埋殘奧

其實用wilks黎計，仲使咩提人體重

依兩個動作都有做，但內側都係唔識大

有冇左右cable 龍門架 放張bench係中間自製收音機

好似wilks公認對輕磅比較著數。。。

點解咁撚肥 你食野求撚其

佢部cable係左右向外隊出去個隻黎所以應該唔得，定係買條彈力帶綁係大脾到側步行會唔會都訓練到內側

側步行練臀中肌多

搵條彈力帶綁係一條柱度再搵張bench坐低綁一邊腳，一次練一邊囉

係

你地用深蹲架深蹲/肩推完會唔會收返d餅？
我划船/硬舉完會收餅放返去深蹲高度
但係深蹲同肩推完成日都懶得收餅就走左去
係咪唔係咁好

勁仆街

go24唔收好餅會俾人屌

頂你啦要下個幫你收餅

梳以後唔敢，一路都意識唔到tim

閉路電視 24小時監控

幾時健腦

五十歲打後

邊個再唔執餅

祝佢成世大隻唔到cut唔到大力唔到

日日食雞胸都肥到有肥仔波

上次睇到鬼佬老細屌中學雞唔執餅

搬塊餅落來都冇力操乜撚野呀坐埋一邊玩電話啦

飲咁多咖啡因阻礙鈣質吸收好易斷骨

得罪講句
長期唔知余文樂做緊乜尻
低熱量飲食
高訓練量 高reps數
操消防？

岩呀
最憎D人唔收餅

就咁睇應該係減脂期盡量保持肌肉

好多巴打係GO24操咁喎

咁可能都係
但係我見佢做既野比較偏向functional
Volume都係用rep數去砌
同埋佢本身都唔肥 應該唔洗點cut
不過佢最on9係之前有段youtube片 同個trainer猛咁打恆晒飛機話做5000下半上壓 唔食飯 先操到咁大隻
又話傷晒都要繼續做
灌輸d錯誤觀念真係好撚on9

係，明星效應教D錯既野比人真係好唔負責任
但社會就係鍾意呢D野
之前話一日食三粒藍莓係咪佢教練？

應該係
總之就唔知佢做乜尻

起食夠蛋白質嘅前提下，係咪只要做到熱量盈餘/不足就對增肌/減脂嘅成效唔會有影響？盡管係行高碳/低碳

最近jeff有一集講解
佢個答案係視乎人，個個人response唔同

上次我唔記得執俾個印度仔屌
抵屌，好在個時無咩人

上面d師兄咁勁下下玩3 4餅唔執點得

正喎，一碌=3隻蛋

但我睇返youtube都數好似for女性同減肥唔見有關gym事
但確定係0糖20g高蛋白棒
有白朱古力 布朗尼味好正

琴日又比physical條友行埋黎sell我

上次見到個常客 大哥黎(應該好多人都識)
一9拍落個靚仔個頭度叫佢執餅
條靚仔有操開 但份人好撚古怪

我無咩點留意人
除左靚女

咁多大隻佬都唔望多兩眼

原來呢度咁多人係荃go24
我都係果度操左半年 上月開始home gym

想問下大家gainer 飲開邊隻

講真冇飲過 比唔到意見

食野啦撚樣

人人都試過飲垃圾gainer嘅日子

我成日post片, 懷疑好多人認得我

係咁比p記sales煩 好撚煩

我諗緊我175 65kg想脹多少少 但上極都上唔到 使唔使飲

電話定現場？
比心機操好佢，半年之後佢地就會慢慢疏遠你

我一開始差唔多一個月要擋一次pt

好似我一年前

現場 難得康怡分店唔多人 唔想轉場避佢地

咁可以點增？

正正因為人少所以比人煩既機會大左
做緊要自己做好功課，注重姿勢
有做功課就唔會驚d pt
大部份大場pt既專長係賣課同做鴨，唔係健身

我用左年半時間65kg上到76kg
公司有俾晏就飯食，晏就食兩碗飯
咩肉都食左落肚先，體脂可以慢慢再修
肌肉呢d野你操幾重，你冇real food俾佢
佢唔識大
飲gainer冇用，又難飲
飲下whey protein仲好

Same here

康怡分店 有兩三個都幾勁

可以有哩種心態而又真係做到嘅都唔簡單

我認得你呀
我幫過你揸機拍power clean

有冇人打算買張bench返屋企做？買多個架做引體上升同dip，係冇得做大重量囉，deadlift同squat唔知點做

竟然咁有緣
我power clean7到仆街, 而家唔敢做了.

Deadlift得啦 唔洗power clean啦

除非你屋企大到不得了，獨立屋咁款
否則都係俾少少錢出去玩大重量

有咩柒得過練都唔敢練

又唔係玩比賽，體脂15%差唔多
D師兄都話7成靠飲食，3成靠做尖

好多時個矛盾位係在於，
你知道增肌要食多啲同會增埋脂，但當你眼見自己個肚愈黎愈大，但肌肉卻冇想像中變得咁大時就會唔敢再上

...
又黎

各位大佬，想問train abs通常點練法?
點樣恆常訓練abs??

心魔

我屌你

幾時先肯食多啲嘢 唔食點大

你試過減肥失敗咩？

大營養素 =/= 微營養素

gainer 碳水來源 9x% 係麥芽糊精

呢個16歲健身小朋友唔識高咁嘅
明明佢啲兄弟都ok高

如果飲gainer 我會建議買all max bc做緊390$ 好底飲 但開頭飲一殻好 操前飲 慢慢上殻半 兩殻我唔太建議 個人認為上得太快 你留意住自己重量 一個月上1磅至磅半就最好

Wfc come on

買啲靚 whey 溝麥皮好過啦

講開姐，又唔係我發起

唔係要睇埋身高咩
米六同米八飲同樣份量都差好遠

肥底減過知辛苦，唔敢比自己肥

ok 我都減緊
以前肌肉少都減到，依家肌肉多左要減一定更輕鬆

旺角比人問過兩次就無人再理過我啦
係咪睇落太窮

High Volume 大運動量 忍唔到口食多左啲野

可能你大隻咗呢

旺角BC Gold standard 要370 係加返價定唔同舖唔同 之前睇到話350既

懷疑同iherb鬥 iherb有折bc都跟住平

瘦底一cut 整食清 無cardio 自動跌磅

沙田買390

佢175 一殻慢慢上殻半都ok既

咁係咪應該鳩衝350啦

370先岩

師兄係咪用凍水開左再落煲煮？ 我水煮就有食 落奶我就痾 whey落想試下

衝啦 你係邊區買？

唔煲 , 直接凍水溝埋飲落肚 , 有時就用全脂奶

心理關口先係最難過果關
一諗通左就增易減易，係我成日過唔到自己姐

其實你係咪女仔

我都為咗abs努力緊，我個方法係每日都有必練嘅嘢（要有效高難度），再另加一兩款每日唔同嘅動作(效低難度）

Hanging leg raise對我黎講已經係難嘢

有冇代糖
How much
邊到有賣
Thx

想問下 一個人做barbell press
最尾個下唔夠力上 應該點放
試過放落胸要慢慢碌落個肚
但壓落個胸好痛

正確 安全做法

大嗌：救命

在場ching就會幫你

唔想靠人

之前有個巴打話一齊join? 留tg

咁唯有痛

你估下

你夠唔夠人

一隻手斜放 支bar一面掂到地就安全

無畀人sale過 係咪我個樣太窮

咁就一係set safety bar一係唔好去到咁盡
再唔係就唯有大力啲囉

餅可以狂加
再大力都有唔夠力既一日
除非有fd如果唔係臥推最多都係推到feel到冇下一下就收手

成日貪心想渣乾埋個一下

旺角

最近成日同個靚女對望

幾時對射

巴打有冇試過

咪FF啦

人地見你玩得仲輕過佢笑緊你乍

做啦仲FF

收到

試過 ，比佢射到我一面都係

之前果個巴打咪係你囉 留tgbtw 你有冇問佢兩人行會平幾多

第一次出片

唔好屌太大力

佢多口味果隻叫低糖 但無認真睇係咪代糖
如果唔係要到咁專業可以一試 20G 35蚊 CP值OK
雖然我知比多十蚊廿蚊有35G以上再加DD碳水

好輕鬆
又話bulk緊既？仲好lean丫

小心留意下個depth

如果要比賽嘅話就應該唔夠

好

已經慢cut緊

其實唔輕鬆

我未問 但好似冇左了 個優惠。。。

重有你最後嗰下先換氣

咁都要再cut，好嚴格

習慣左feel到做到就會盡做

做唔到先會換氣

不過1rm一定會換左氣先

其實真係好抵屌 如果夠人

未必係一個好習慣

因為考慮到ATP 係需要透過呼吸

曾經因為咁 我被某人大大力咁樣屌

會試下

我deadlift就會每下都會重新換氣既

下禮拜等我拍bench press 225 pause 5s

到時再討論下bench press技巧，心得

窮巴幾高？
btw好似未夠低喎

179 著埋鞋181~182
平行左地面，可能仲未夠低

Parallel

我4餅一定要3white light

好佩服啲腳長都蹲得好重

呢個角度望落hip未低得過失頭哥

唔換氣連蹲真係好痴線
我已經係吉bar都會換氣先蹲既形狀
因為比人調教到連熱身都要當自己做緊1rm咁

如果換足氣再做分分鐘仲可以黎多幾下

唔認真搵吓自己嘅狀態好難玩

同埋窮巴係咪未用厚身健力腰帶

魔術貼 腰帶

sbd 護膝

游水咩大佬

咁快已經有60人觀看

多謝晒你地睇我啲柒野

有45次都係我黎

一換腰帶又多幾下easy

做咩覆兩次

想問下有冇方法可以練小腿，我深蹲同推腳機都只係大腿受力，大腿有肌肉，但一跑步就唔掂。

壓縮衫褲有冇用？

我覺得knee break 同hip break得唔太協調咁
不過其實我都唔係太識

可以用腿推機練小腿呀

新手想問下 goji係咪有餐廳買餐？
冇join goji入唔入得去買野食

佢兩日前仲出緊po 5000$10堂

Good luck

Btw unrack好似好辛苦
畀我會較低1格, shrug 住unrack 個背好易鬆

巴打邊到買
我上amazon 睇好似63usd 10條
都要成50蚊條

其實p記有無pt真係有料
大手基？

佢係好出色既選手

點解咁執著要PT

想知pt附近有間goji 如果有得買 食飯就有著落啦

其實純粹問下 無錢買堂 但係呢排旺P多左幾個瘦骨仙PT

你唔同佢地買堂佢地邊有錢食野梗係瘦

覺唔覺得叫BCAA好祟外
我地中國人應該叫乙丙甲甲

人其而名

65kg 疑似平台期想突破

Incline BB bench press
Flat BB bench press
Incline DB bench press
Chest press machine
DIP

Pull up machine
Lat pull down 闊手
Lat pull down 窄手
Seated cable row
Straight arm pull down

Squat
Front squat
Leg press machine
Leg curl machine

以上動作都係4-5組 大約5 - 8下，另外搭啲細肌肉練

有冇身高同body fat數據
身型平台定係力量平台？

身高170，身型力量都平台

BF不詳，上個post #970 post 過近照

可以買

你地有心買堂就一早買咗啦
佢嚟個價已經好平，做爛市

想問下大家低碳日會食啲乜嘢

你呢個留言幾好笑

想問下 上磅左一排
但最近打算cut
我想問cut緊既時間
重量係咪唔會突破到?
例如 玩開bp 30kg
cut緊既時候唔會有突破到32.5kg 等等

睇年資
年資愈淺就愈有機會CUT同時上力

睇你cut成點架喎
上力好關神經系統同技巧事，你唔係cut到傻都有得升力

thanks

170 65kg擺明要bulk

窮

未聽過cut會上力

我cut緊都跌重量啦

Thanks Ching
以後旺角都有野食啦

63上70要用幾耐

我想bulk呀 ，52bulk上來，最近停左係度增唔到磅

食唔夠，食得少過tdee

dirty bulk 2星期

你年資點可以比較

照計就算 newbie gain 都做唔到 cut 住咁上力

得，newbie一開始根本唔識發力

ok you win

我係葵浦商埸見到
細鋪頭佢代賣健康產品
印象中好似2樓 成間鋪係米色

好 唔該

Eddie lai

不過你可以再查下咩地方有代賣
可能仲近 查到通知聲
我都唔近葵浦

尋日deadlift少咗廿磅
係唔係迫得自己太緊要deload or rest week?

利申 操唔夠一年 新手嚟

可以試下

Btw 你點迫自己先

次次都加 deadlift兩月先拉梗兩餅 依家就加咗over50lbs
上次都仲得 尋日就好似不在狀態咁 drop咗十磅都起唔到 仲要再減

上次OHP 都係？

如果係嘅話你就要諗下你嘅訓練量會唔會太大

你身體可能未回復到

我今晚八半先操 (今朝七點起身）

依排<7 睡眠時間

放工搭車食埋飯都冇咩時間做gym

我遲啲都要面對

我諗有可能係 應該要唞一唞 操埋聽日就唞一個禮拜啦
唔想skip任何一日 好頭好尾

有時返工前操 未返到去已經成個人軟奶奶
返到屋企成個人直頭散曬

你身體d肌肉已經過哂新手階段

佢就係嗰啲squat4餅嘅新手

起床喝一杓乙丙甲甲真是牛B死了

十分之睇起始bodyfat
同埋有幾new

這話聽著耳熟阿，原來都是大灣區同志

咁忍得停一個月？

丁少啲好冇

癲少陣啦

一個禮拜喎..

我信自己未過架

薩亞人王子咩

想問下邊到有一包包既急凍雞胸買
日日去百佳買冰鮮雞胸好煩 有時仲要賣曬

咪咁痴線啦

我就真係CUT住上啦
個身輕左5KG 最近臥推同深蹲都加左5KG (~12REPS)
真新手

打錯
一個禮拜都耐啦

唞下囉 點都唞返四至五日啦

好想自己仲停留係新手蜜月期

停操半年再操返就得

我咁樣算唔算dirty bulk
朝早7:00
豆漿麥皮+香蕉+yogurt 幾隻蛋白
10:00左右
同7:00一樣 無蕉
1:00 下午
碟頭飯 有肉有菜
3:30
蕃薯+蛋白粉
7:00
屋企飯 出去食就一定食飯唔食粉
10:30
有時樓下OK買飯食 食老麥
有時就花生醬麥包+yogurt 幾隻蛋白

蛋白多數2隻3隻
而家180CM 63kg
差2個月就操左1年

就咁煮熟肯定食到你口抽筋

我覺得唔夠

5點或者9點 加多餐

我11，12月bulk係一日8~9餐

睇完個全日餐單已經飽左

bulk 食2~3隻？

2~3隻係for正常人每日既食量

bulk起碼一日10隻蛋

慳唔少

當cut咗

原來一個豬柳BELL都有20G protein

無講份量有咩意義
180cm先得63KG？食啦，食埋我個份就差不多

180 63瘦過馬撚

麥樂雞餐加豬柳強50g protein

但其他野會唔會超標
我有時都放工都會買個包(走醬)黎補充下PROTEIN

以前仲撚瘦 得53kg

喪屍級

操咗一年得63kg

食多啲啦 繼續食食食 你個餐單啲嘢食唔算dirty了

我一個禮拜食幾次m記

如何抵抗自己想射波既衝動

約同事返完夜一齊做gym

窮巴cut果時食幾多餐/卡路里

有一排冇入嚟

今年年頭開始做真。conventional deadlift 以前一直都只係做直腿硬拉
叫做有啲進步，一月時好明顯見到個身係clean咗少少，但可惜二月新年嘅來臨搞到.....
我唔想再重落去.....

佳寶26蚊2磅急凍雞柳

係ig 睇用生粉雞粉醃過夜之後煎d 雞就唔會硬冇雪味

利申試過幾好食

肥底？
其實都只係紀律

Burger原來用過藥
不過聽佢自己講出口真心on9

返咗工後都冇紀律可言 又唔夠訓 又食唔夠
好耐冇見巴打

我自己最撚屎都係紀律

5~6餐

但會食返多啲蛋白質

想問下leg day 冇深蹲架
大家會點安排做咩動作
同埋擺唔擺dl落leg day好
因為做完dl都好累

但擺落back day 做latpulldow,barbell row,straight arm row 同dl 各4組 咁樣個背夠唔夠全面訓練

唔撚知做乜鳩

睇到眼都突 不過其實佢可以唔使講出嚟

有無巴打飲pro gainer 你哋一日飲幾多次 見佢有成60g protein

佢一開始講自己on9個時我都覺誇張
但佢一路講我一路笑佢on9

Burger我知你有mon post架
on9野人人都做過，但唔係人人都有勇氣承認
雖然欣賞你又誠實又勇敢，但真係好想笑9你咁傻仔
點會咩research都唔做就落藥仲要唔止一次好痴線呀

街市買雞胸廿蚊正常有幾多

身高173。做翻gym就快3week，呢個禮拜六就3week。做推拉腿，每日都狂食，食到都想嘔，飲食同訓練我覺得係做到位，但係休息就未得，因為生理時鐘其他原因關係，keep唔到11.前休息。由第一周，上兩個禮拜六前量體重係124.7磅，到今日量體重係128。想問進步速度係算慢定係快，我唔識分。體脂應該冇乜升，各方面緯度都有粗小小，可能係自己心裡作用，但係腹肌好似仲明顯左，因為都有keep住練幾下腹肌。想問進步速度快定慢，係唔係正常，第一周係124.7，第二週126.5，今日128。如果休息再做好d，係唔係體重會再升多啲。thx！

識佢

新鮮雞胸應該有半舊

急凍就廿幾蚊一袋

鐘意係腳日做rdl

一路睇一路諗

到底oral使唔使pct

我會prefer deadlift 係back day
不過你leg day無得做squat ?

好多人爭

雞胸黎講係唔係唔應該食咁多急凍好

應該話係一時時通常last一個月左右會好clean同操6日之後係點你明啦一切都係意志力

DBol-ger

巴打 我背
Lat pull down/引體上升4set
Barbell row/t bar row 4set
Single arm row 4set
Straight arm row/cable row 4set

咁樣夠唔夠全面玩哂個背
我想練得全面
因為我一星期只練一次背

另外我玩引體 去到第3，4組最尾都要好辛苦先完成到
點先可以係呢方面進步到

加個facepull練埋個上背？

因為有人話我有打拳習慣
所以唔洗再練個上背
同埋我膊窄
睇落已經a字膊

輕輕一推

食，訓，操

做齊 一定會重

其實無得講，進度人人不同，無咩可比性

ok

其真寬手定窄手latpulldown好d
T bar同barbell row 邊個好

你個背封左頂唔使再練啦
仲做？

好想操今晚返工冇乜野做

大家請小心選擇whey protein，有一句naturally and artificially flavored，有呢句嘢肯定有代糖

好多美國佬牌子都係咁，呢個industry真係濕滯，sweetener致癌架

有時唔怪得人地對粉奶帶有色眼鏡架

聽日leg day 但係星期六日跑完步仲痛緊

佢都係比人道鳩佢姐 而家香港都有好多人乜撚都唔知道就行野 見人行佢又行 打緊d咩入屎忽膊頭又唔撚知 pct又唔撚做足 食星仔食12個星期都夠膽死 為求想佢行多幾次賺多d佢既錢 為錢乜撚都做得出

成日都有人散播用藥好正常 , 用藥都要勇氣同要更努力嘅正面歪理

岩 我唔介意人地落野 每個人都有自己既目標 但前題唔好落完野又串鳩細隻果d人 我最睇唔起呢d垃圾 我果間好多呢d人

今晚早d訓 訓多d修都好d

你邊間？
我係更衣室聽過一個應該有落藥既人笑鳩人要飲奶粉，話自己從來唔飲奶粉，食碟頭飯都夠做

不過條友真係好大隻

咁食得夠蛋白質又真係無需要飲奶粉喎

有圖就知有無落

有無人知道肌酸變左一塊塊係咪正常 罐野放左半年無用

睇完kofgym
日日做健身唔好??
但係如果我每日只係做一組肌肉呢?
一日胸 一日膊 一日腳...咁樣分開曬黎做 有冇影響?

佢意思係指 唔洗一星期7日都操 要適當休息

岩呀 但係唔係食雞胸肉係食碟頭飯，食得夠蛋白質都肥死左

同埋你有時間有錢食real food 梗係好，奶粉不嬲係平同慳時間，點解要笑人冇時間或者冇錢

頭先我去康P（夜晚） 啱啱識咗幾個勁人

嗰個都可以100kg Bench 至少8 reps

最重要有一個係我睇佢唔出嘅uncle級

同佢地一齊玩覺得好渺小

係咪主要睇人個膊就知佢有冇用藥

唔敢影佢
驚比佢打勁大隻好似石頭人咁

唔準，有d人天生個膊真係靚d
肉眼睇始終有爭議

我是鳩但咩時段去都覺得自己好渺小
之前見人臥推測pr幫手unrack同逗逗，又傾下計咁
佢問我係咪傷左做咩玩咁輕，你睇落唔似玩咁輕
其實已經係我正常訓練重量唯有同佢講我真係咁廢冇法子，唯有繼續努力

好hurt

有冇邊啲出名教得好嘅教練

你咩程度 目標係咩
去開邊度玩
睇外呢度有冇巴打可以同你一齊操下啦
你自己有冇做開功課？
如果冇做功課根本你未必可以係短時間內分到個教練有冇料

佢條片特登用同一個動作做咩咁多日
我諗佢係想表達每個部位既可承受訓練量有上限，如果你一日淨練一個位可能可以日日做既（我指手同胸背分開，膊又同胸分開咁）

會成日睇片 之前有問過有冇人帶埋我一齊操 之後冇人覆 都叫有啲啲觀念嘅 我都驚分唔到啲教練好唔好

講下自己係邊度操睇下有冇巴打大發善心帶一帶你啦

有問題想請教
2分05開始，個營養師講既野岩唔岩？真係有某D食物食完會特別易肥？
係咪個個Join左goji都有得check食物敏感,定要買貴plan先有？

做deadlift，overhand grip唔夠力，mixed grip驚兩邊受力唔平均長遠會兩邊失衡，hook grip又好撚痛
而家喺未慣到hook grip既情況下，做五下嗰陣唯有做mixed grip，兩下左前右後跟住又三下右前左後咁 有咩更好既辦法解決到呢個問題

用strap

公司早餐
兩隻煎蛋200
雞200
茄牛通400
走多司0
凍檸水走甜0
斷估800卡路里30g蛋白質
30蚊就食到

晨早起床練腿腿

其實昆人多
出而千幾幾千都有得驗
驗完出黎發現話你咩都唔食得

今天推胸胸

晚上睡前練_ _

唔想俾view，有無簡介講過咩

好想bp bw ar

前排唔係0.5倍咩
有排wor

今晚拉背背

返工鳩fing fing

依家好似日日番工就係等放工去做gym咁

metoo

到底每part muscle要做 幾多sets/week for Hypertrophy 係最好
睇Jeff Jeremy 都話10-20sets/week 太多反而無助增肌
20sets per week 分2次做即係每次做3個動作10sets?!

真係黑人問號

10sets=3個動作 sor1999

你食完飯先做定食飯前做?

食飯先，因為我公司有飯食

係 所以要叫春

做邊行公司有飯食咁好

我岩岩睇到
60-120 rep per week for big muscle group

但係我對上一個chest day淨係barbell bench press 都44rep
計埋dumbbell bench press差唔多爆120想知佢點計

維修

Guidelines for Achieving Effective Volume
Train each muscle group 3 times per week.
Use 1-2 exercises (2 for bigger muscles) per session, per muscle group.
Perform 40-70 total reps per muscle group per session.
Achieve this rep range across 6-10 sets.
Follow a push/pull split.
越睇越心up

1點訓9點起身 同11點訓7點起身 兩者對睡眠同健身分別大唔大

Rep 同set係兩個單位，不要混淆

我知
我就係見到佢講呢樣野
睇返自己紀錄
24-30set for big muscle gp per workout twice a week

跟住再Google發覺主流rep數個range少我一倍

In the most simple and basic of terms, the optimal volume range for most people is:

For each bigger muscle group: about 60-120 total reps PER WEEK.
For each smaller muscle group: about 30-60 total reps PER WEEK.
In more specific terms, this breaks down like this:

Chest: 60-120 reps per week.
Back: 60-120 reps per week.
Quadriceps: 60-120 reps per week.
Hamstrings: 60-120 reps per week.
Shoulders: 30-60 reps per week.
Biceps: 30-60 reps per week.
Triceps: 30-60 reps per week.
Calves: 30-60 reps per week.
Abs: 30-60 reps per week.

咪試下改變一兩個月訓練量睇下點囉
年紀飲食睡眠性別肌肉發達程度都有影響，概括黎姐

今日開始試下先

我同你差唔多 6-8個動作x4組 twice per week
睇到我成頭問號 到底係自已做錯/做太多定d study on9

問題係身體回唔回復得切

我諗個重點係每一SET rpe要去到7以上, 但rep數係6-10 reps.
每星期20sets-25 sets都可以接受.
分兩個section加三個動作的話, 就係每個動作4set左右, 同主流相距唔遠.

我 六個動作 可能要將d重覆既accessories減走

同埋有時為左做到progressive overload我會做到5－6set一個動作

嗯.....好睇個人習慣同目標...
我自己覺得少D動作可以專心D同埋練熟技巧囉

嘩 見到大手基呀

佢隻手大過頭

老實講真係冇咩人會做咁少

有名你叫啦

個肚都有d突

沙田？

坑口
佢嗌到行雷咁聲

點睇d人三大項未做好，係咁做d細肌肉，之後又呻大隻唔到係咪要飲多d whey protein 同 gainer

我決意今個月試下 睇下力量有冇跌

完全同意

正宗未學行，先學走

根本三大學得識，其他動作唔會唔識

我唔熟健美program原來係咁
我自己做健力為主加D high reps sets輔助, 真係做唔到咁多

不過我都聽過有D bodybuilder係一生都唔做heavy big lift, 一樣無問題

我覺得唔止大三, 我心中其實係有7個基本動作必須要識同做得好(唔代表我自己而家做得好)
bench press, OHP, barbell row, deadlift, squat, pull up, dips
做齊呢7個動作, 其他野反而唔需要多

做好食操訓，新手唔洗靠三大項都可以進步好快

唔做三大項同唔練大肌肉（背胸四頭）係兩回事

佢地唔反感飲補充品我覺得係好事，起碼好過話飲粉會操到d肌肉肥腫難分或者飲粉飲壞個腎果啲人。

睇個人目標姐，如果單純想大隻我唔覺得唔做三大項係咩死罪

咁到底一個星期一個位練幾多姐係最好
我每個部位都 4個動作 4組咁上下
一個星期兩次
會唔會經已多左

隔離有人笑鳩杜生

唔知點解一諗起杜生就諗起佢蹲3餅半

三大學得識，其他動作唔會唔識 <- 十分之同意，亦係點解我之前話新手搵健身教練，最好搵d三大做得好既人，即係健力教練

好既健力教練除左教識你三大仲會教識你認識自己身體，我係台灣同香港搵過兩個健力教練都覺得十分好。但香港有一個差少少。

健美都可以教得好，但我係沙田見過一個已經好出名既人都教得好hea，好似係度做啦啦隊咁係咁幫佢做多d就算

其實我明你個時個講法, 我都贊成發力基礎打得好, 對健力健美都好有幫助

不過你個時俾人spin成健力>健美
其實兩樣運動, 點比較

多與少

每個人既都同

對你而言 可能40組算多

對我而言，可能60組先算多

睇返自己身體反應

攰咪減，有力咪做囉

唔好同我講乜鳩科學理論

好似話做多d又冇話係harmful
不過就冇用姐
呢d最好親身試

我係好信科學既人
但我覺得點樣解讀係要好小心
某d實驗往往係得出一個平均值
咁代表有d人多d有d人少d
你可以由個平均值開始試
然後搵返自己個g點

又唔會有害既

當cardio咁做反正我又唔做cardio

唔係呢D自我安慰, 我覺得係做得多REPS, 對個技巧掌握會好好多.
一樣都係打好基礎
只不過如果你16sets x 10reps都做得輕鬆時, 就要諗下自己需不需要做重D姐

你留意下個場嗰人閒閒哋做個零鐘 加埋一日起碼 30sets連大飛同kofgym條片對腳都玩咗幾十sets

不過睇啲bodybuilder片通常都會做重 3-5rep都有見 但係真係少見到1rep嗰啲

利申 我都唔識

ching開始咗幾耐？

我有時會懷疑有無去盡
如果有都幾癲, 日日咁操法都recover到

識幾個我相信冇用藥既健力向玩家都話試完1RM之後好似成身比車撞過黎
之後幾日訓練好自然地做唔到重，所以排deload係超大重量(1REP)後面

你呢啲中佬可能唔得

我哋後生學生哥又冇乜嘢做身體又好

日日食好操好瞓好

我而家將531本來4日既分2日做, 一次做2日既volume
屌你, 我腳加胸做完之後個人係好似俾人掘空左咁, 行屍走肉左成日
然後第二日起身, 真係好似俾人打左一身咁

做尖

如果長期失眠最好deload下 可能壓力太大

講呢D

年齡真係有影響

賣藥佬真係好撚仆街

你睇下最後生嘅窮巴進步幾快

你班仆街仔
等我下半年再復出, 唔好俾我追到你地

永遠都係嚴自己唔夠早開始操

一開始操真係有段時間晚晚失眠
果時唔知訓練有個限額
仲以為用唔哂D精力所以夜晚訓唔著

我都係一開始嗰一兩年又係鳩玩

希望兩年內可以上到台玩一次

有時做完覺得有力剩可能係因為做唔夠重

如果可以嘅當然做多兩組對身體刺激多啲
但係健身講緊係長期嘅事，如果你聽日又要操甘/隔日又要做同一個位 你太攰或者未回復好就係得不償失

有冇鎖定咩舞台？
香港都有天然健身比賽wor

冇呀 冇留意分叻唔叻嘈

諗住跟frd玩下

不過有排 條路仲好遠

8個月都係啱啱開始咋

你可以而家抖返一個禮拜調整下先 再檢視下自己有咩做得唔夠

成長期都有壓力 ? 課表相信有啲問題

其實deload 我個人覺得係一個好矛盾既選擇黎
例如話自己個課表原本都推50LB推胸,
已經無去嘗試突破力量, 仲要降重量, 心會型住型住覺得做完同無做一樣

有peaking 就唔矛盾

同意 做得太多組，攪到身體太攰，下星期做返同一個動作，你自己會feel 到力有不逮，到時自己deload 返就ok。想肌肥大都係in general keep 住8-12 reps/set 同22-30sets/week 就ok，自己因住自己身體黎多除少補。
d 人成日操唔大隻，我個人認為多數都係食唔夠 操野人人都係咁操，食野就真係可以人人都唔一樣。

我都讚成big3好緊要，但完全唔同意健身巴打講搵教練要成健力教練，咁玩Olympics weightlifting要求咪仲高，搵教練咁咪要搵舉重教練先啱
希望我無誤會巴打，巴打既口吻成日俾人覺得抬高自己玩健力踩其他運動

自己覺得一般健身人士搵教練搵個識教有heart有料身型唔太差咪得，因為呢個世界好多類型既教練，rehab,S&C......

減組數都可以

食野後遺症

佢係好specific定講學動作要搵健力姐
如果要學posing/conditioning個D, 一定係要搵番健美教練啦.

你講既其實係岩, Olympic lifting咁XYZ難, 對教練要求真係高好多.

Olympics weightlifting> power lifting
健力三項以前只係舉重既輔助項
老實講我覺得搵到舉重教練真係更好。。。

健力只係平民版舉重，技術層面差太遠

我唔踩其他運動，但我覺得運動係有標準
所謂文無第一，武無第二
冇標準而且主觀既比賽點可以稱為運動

除左健力，我都好鍾意排球
不過我好矮同埋手又殘廢，都係睇下就算

屌你最後個句又引戰, 無眼睇

以前係排球校隊

排球真是好撚正，細個朋友全部打籃球踢足球，唔知點解係排球有種莫名既吸引力

我想知排隊球係咪多數都要FD底先打得成，如果一隊入面幾個人關係唔好有冇可能都照練到默契？

香港都有人教舉重，不過唔多，需最難唔係搵教練係搵場地，同埋一開頭都係舉下棍仔先，邊有咁快舉bar
上星期學過一陣係好難學，triple extensions 做得好真係好高要求，考埋個cscs先有時間去學舉重
啱既，但教練衡量唔一定係更快更高更強

又借d意串健美比賽

唔好成日話我用健力踩其他野啦
好似依家健力想將健力帶入奧亞運我就完全唔睇好
因為觀賞性同技術性完全唔係舉重果皮
舉重舉得靚真係要慢鏡一格格重播睇好多次

健力拍埋去唯一優點只有：平民

age is just a number
no excuse

個個都嫌自己唔早啲操架啦

我夠想係老母個肚到已經做gym

咁依家我就做strongman啦

我係舉重總會學過
撚條bar撚左幾星期都唔係好得

不如遲d組隊去深圳河以北學？

遲D我要收監了....
另外, 好似真係唔平, 要成8K一個course

點樣唔得法，佢地覺得你動作唔好唔比你用吉BAR試？
你覺得佢地有冇心教？

師兄尖歲同情況都同我好似
我又係訓8個粒鐘試過醒足4次
加上長期工作淨係訓得5粒鐘一晚都要醒1-2次

搞到次次做親尖都勁冇精神，唔係要飲preworkout 就係要熱勁耐身

一來我自己資質唔好啦...
二來佢地其實真係叫你不停做不停做, 但真係指點就唔多
不過我學得一個初班姐, 可能學上去會好D
佢係wan chai學, 太遠, 我自己放棄唔上中班既.

不過而家係go24見人做, 都好羨慕人地做得咁靚

有香港選手去參加WNBF wor

Jeff之前條片話覺得WNBF有差唔多90%既選手都係天然，大家點睇？

買支木棍係屋企妹妹下打少少底
遲D去台灣搵人教先

你自己來9成9會做錯.

10成錯TIM 不過唔想一張白紙咁去學
都係果句，自己做定功課

WNBF = World Natural Bodybuilding Federation
講明玩天然

我覺得佢地比賽d選手大隻得黎又好靚

今日狀態唔好 練腿腿練到3/4就走左 臨尾經已好似就整親咁

你呢個算快 本身冇做開gym 一開始肌肉會留既水份同鹽分都會增加 所以你會重得快d 大約幾個月 肌肉習慣左 就唔會咁快

上網見到人話增肌時段如果去到最後都仲可以見到腹肌出現，雖然無咁明顯。各方面緯度增長。呢種情況就叫增到肌。係唔係得外國人先可以做到bulk同時脂肪率低，類似David laid咁，定係本身新陳代謝速度快都可以？

david laid可以, 唔係因為佢係外國人

我唔知本身諗住講ryan Casey 但係佢都落野。

因為佢新陳代謝快？

總之外唔外國人根本無分別啦
佢有無用藥我唔評論, 你唔好用呢D做example然後覺得自己可以一樣就OK了

因為佢有頭髮

聽日又到波波日 諗起都興奮

如果睇佢既師資場地都值既，純粹我覺得係返大陸最大問題

大概係話你食左D敏感既食物就會易肥
又話有人介左敏感既食物一個月瘦左5磅
但敏感既食物同肥係有關係咩

佢係話有人介左慢性敏感既食物,又唔做運動,一個月都輕左5磅

邊有呢D野架....
計好卡路里好過搵咩敏感食物

痴線
頭先go24有人蹲6餅

260KG?!!!
WTF?!!!

請問啲橡筋帶邊度有得賣？唔係好薄好闊嗰種，係窄身厚身，一個圈嗰種

玩咁耐未見過蹲6餅

發育不良

兩磅雞柳有幾多蛋白質

觀塘武尊

100g 雞柳有 17g蛋白質

要好食 屋企一定要用焗爐

越好食越多脂肪

雞柳脂肪比雞胸多少少 , 所以白烚會滑啲 , 成日見雞胸切條扮雞柳

雞柳同雞胸一樣架屌

雞柳係雞胸入面其中一條嘢

唔明

一般指雞胸肉係心口出面好大好鞋果塊 , 雞柳係入面另一塊細肉

切細佢咪柳

唔見喎！

唔同架
好似雞脾咁都有分上下脾啦，雖然你都可以叫雞脾
有自己切過雞胸應該知一塊雞胸嘅邊位會有一瓣野，果舊肉就係雞柳

如果嚴格計，雞柳嘅熱量同脂肪仲低過雞胸少少添

有冇話邊個好味啲？

咁睇你食急凍定冰鮮喇
冰鮮計我個人就中意雞胸多少少，雞柳好多時太厚肉會比較難煮
急凍的話就不用分那麼細啦，一樣難食

係 , 雞柳低 2-3% , 不過我都係鍾意食肶肉多啲

Bulking 緊我都諗住轉食雞脾，因為食厭左蛋想轉下
但一唔食蛋就食唔夠脂肪都好煩惱

諗緊最平嘅方法係去爭鮮外賣買三文魚刺身翻屋企煎

直接買三文魚扒，平啲

我將幾包二十幾蚊一kg既垃圾雪雞柳搞碎加香草西群整成肉餅放入焗爐焗熟再切一塊塊擺雪櫃慢慢食

射左，下星期試下😭😭😭
屎忽痕買咗中國雞胸，好難食

問多少少，要焗幾耐？搵個錫紙兜裝住？大約幾
厚？

等我下次買啲番薯一齊焗，慳返啲煤氣

想問整好可以放到幾多日 ?

錫紙包住200度焗半個鐘我就整到成吋厚

擺冰格可以擺幾年

幾錢先

唔中意食啲魚皮

Aeon見過好似十幾蚊

平過ig 雞

Aeon 我睇到嗰啲差唔多要$30 100g

唔記得17定18
日本買都係100yen香港算賣到好撚貴

斷g買嫁咩？我記得一包包買嫁喎

唔係啊不過包野就係100g

以為肥屎真係減肥
原來幫goji廣告
做完廣告睇怕又肥返

好似話越做越變質 （Goji）

P記方向發展

大家好，我做左10個月gym,最近舉野冇乜進步，我可以點樣突破？

我一個星期做4至5日gym,星期六會踢波

我依家每日既飲食：
12點左右同公司同事出去食，大多數食牛腩飯

3點左右會食生果，每日都會食最少一條蕉，有時兩條

5點會係公司叮一盒烚菜烚雞肉

8點半做完gym就會番屋企食晚飯，食既野都係烚菜同烚雞肉

我188cm高，體重82kg，請大家幫下我，我想減肥同增肌！

邊方面冇進步？力量定身形？

力量身型就冇乜諗過有大進步，話晒都只係做左10個月

佢教煎都好食，有哂步驟

牛腩飯

咁睇黎我自己煮埋lunch會好d

點解好似冇乜點食fat

同埋三點嗰陣時可唔可以加多餐肉？

有咩問題？

諗住食腩就有fat, 我每次食都會咬走大部分肥油架啦

早餐呢？
不過188 82應該幾好睇了，羨慕

冇食早餐，因為朝頭早會忙d
我82kg 有好多都係脂肪，特別係個肚，所以好想減

食極你都係得20-30g

你有冇睇過你一日建議食幾多㗎

唔健康得黎又冇營養

點解啊

想要fat寧願你食nuts
再唔係烚兩隻蛋都好過你食牛腩

如果係清湯腩 OK 喎

今日一磅 65kg了

增磅專家合仔

屌你

邊咬得晒 d脂肪係舊肉入面 唔係邊有咁香口
你都冇可能話一塊雪花牛咬走晒d脂肪啦
茶記食最好扒餐 雞or牛 走汁
起碼你大概知自己食左幾多野落肚
再清d既 用紙巾印走d油

I豬雞？
有黑椒同雞粉都0carbs?

少到某標準以下係可以寫0既，但我覺得未至於真係好似佢講到咁好食，但一塊有咁既份量已經算係咁

多謝大家，我會再計過TDEE分配過營養比例，同埋食多d nuts

仲有可能訓練都可以改一改

試下玩多啲小rep數大重量 或者直情跟健力program

有冇人試過rankingdak d 雞?

唔自已煮食窮你

ig 搵佢上面個名

我依家星期1至4可以練到全身一次，星期5至日第二次。因為星期1至4冇乜時間，會唔會建議平日好似你講咁做，星期5至日可以做番輕d,每組做多幾下？

食過
叮完好食
係貴左d

可以上網搵下program跟

search下5*5 stronglift 或者531

唔該晒

好食但好貴
而且自己煮仲好食

新手餐單 問題 求解答
有師兄之前幫我做左個餐單
已經搵唔番佢contact 問唔到
所以問下大家
例如 早餐 200g雞胸 200g菜

咁其實係煮之前定熟之後既200g
我食開煮之前個g數
但係d 肉會縮得好勁
求解答

今日去大學gym

我自己就直接計佢未煮嗰陣時嘅重量

煮前

港大健力隊

我埋土

真係never skip leg day，次次操完腳之後個日條j全日都硬掘掘

幾錢

邊個話唔可以 skip leg day !?

依家d細路真係…

傷膝青年要skip legs day

是日午餐

左下係雞餅？
魚放入微波爐叮唔會好大陣味咩

係，會有小小味

小小都ok既

早兩日玩大重量引體 好撚正

睇完片發覺原來自己chest press一直用緊前三角肌 難怪冇乜力 依家好想快啲試下新form

幾大重量
我自己體重已經好重

負自身體重一半咋 感覺可以再多5kg
但你地三大項玩得好重

要點推

初初由聳肩轉沉肩 form 最好用輕啲 , 剛轉沉肩會比較難平衡 , 好易擺去弱手果邊 ,

利申 試過跌落 bench

我80KG，即係再加40KG餅做pullup？
好撚癲喎

好奇問下點樣發現到

有冇巴打有rib flare？ 操極abs都唔多現，bf都唔係高

唔係新手必經階段咩 ? 單邊 2x磅卡得一兩個月就自然會知啦

難民都有腹肌啦 , 男人99%都係肥

我知你想講咩我17x之前瘦到百二磅都唔明顯，就係想問rib flare影響係咪咁大 我日日都有操，keep住calories deficit

rib flare應該就唔影響

佢唔算明顯

我係左邊咁，細個唔覺有咩問題，大咗先發現好核突

等合仔答你好啲

健身既師兄們,細佬想請教下大家去開邊間GYM ROOM操,之前係康文處做,唔太清楚出面既環境,請各位師兄指路

檸檬頭、蝠鼠眼、秤勾鼻、八字眉、葵扇耳、何豆 ( hur dur) 嘴、老羌牙、燈芯頸、鴛鴦膊、長短手、高矮腳、雞胸、狗肚、飯桶腰
專家

physical
因為份工關係可以係冷門時段去操
但人多果時真係好難練野

JOIN二人同行果個價錢?

我係係本漫畫度發現自己冇夾背推胸係錯
果時仲未開始卡關，夾返背推仲推輕左好sad
不過諗返起果排個膊成日一舉手就刺刺痛
好彩發現到，未變成會復發既舊患

是呀
不過唔洗真係自己搵多個人
佢地會自動配對d人

明解

住邊頭 p記情況幾嚴峻下

好耐無聽過P記有冷門時段了

朝早九點同中午兩點幾
唔算好冷門但我接受到既

黃大仙呀,樂富好似有間

不如問下goji咩價錢 如果方便可能會好過p記

GOJI聽講600幾蚊一個月......貴到喊出黎

樓下間康文真係幾好
個場又大 d機又新
係無brabell差少少

應該冇咁貴

想練線條 係咪要減脂先比較好

岩岩問左間,ANY TIME FITNESS,650$一個月

無barbell

唔知呢間咩環境

得閒可以平時做尖時間上去睇下多唔多人設備夠唔夠玩

係 我70kg

識鬼答咩
叫春叫得多慢慢就會接受
只可以選擇接受，繼續操囉
唔操就成世係咁，操左可能都會有改變（只可以咁諗）

勁

所謂既線條型係點，有冇例子圖睇下先

好撚勁
練左幾耐先做到

聽到線條兩個字會打冷震

muscletech whey gold係唔係同on差唔多

muscletech 垃圾好多喎

更正 , whey gold 版好少少

一般都係買 double / natural chocolate 最安全

純粹見有特價+bodybuilding rating唔差先考慮

單一味道特價多數都係伏 , 擺到就過期都賣唔晒

窮撚淨係飲MP

same
究竟其他牌子係咩味

mp奶茶味算係咁 係衰在唔識溶

奶茶味好似女友咁，開頭飲好正，飲耐左會想嘔

我剩係飲過chocolate smooth同strawberry cream

用MP shaker 又唔覺得難溶
不過一唔用shaker就咁用叉/匙羹搞就真係唔曉溶

p記教練轉場架咩
大手基長駐坑p

就係mp難溶先唔錄用 雖然價錢真係屌打其他牌子

其實300左右2.5kg唔算特別平

喺bc買allmax isolate 5lbs都係450左右

計返protein都係差唔多

今日睇片先醒起要吃花生醬！原來花生醬卡路里都好高下，100g就已經600+卡路里。啱曬平時食麵包搽，又高卡又有碳水同蛋白質。但係好高脂肪100g有45g，預自己每日吃100g，增肌期驚唔驚太多吃脂肪

我等65off先買，234.5hkd 2.5kg

咁岩哂我
我長情難移

平時咪搽兩匙 花生醬個啲健康脂肪黎 對你吸引一啲脂溶性維生素有用 會幫助增肌

吸收*

cutting我都會照食花生醬

想問 whey 係咪大路都係買on, 另外California gold nutrition又點呢 我見iherbs做到好平 心郁郁. mp我飲到想死 半價先會考慮

我個人認為iherb上既野都唔會伏既 揀大牌子冇死先

朝早7，8點都無咩人

下 勁好飲喎 次次都買士多啤梨

雲尼拿

又有條新片

今日squat練肌肥大

希望快啲上4餅啊

痴線勁好睇

型撚到

小妹可摸耳含你條撚

Jed thx
窮巴working sets之間抖幾耐？

今日bench press80kg 推到5下

幾時先可以玩到兩餅

穩陣就8下

2~3min

如果呢5下唔係chur盡
仲有兩三下貨仔嘅話應該差唔多推到100

On 咩味好？
覺得coffee幾好，朱古力爆瘡
Mocha cappuccino 味道如何？

有事想請教
各位師兄做弓步時個上身做唔做到好直咁上落？
定係唔多唔少都會有少少傾前？

有無改善圓肩嘅方法/動作🙏🏾

估唔到我都有比P記sales嘅一日

好撚大隻

想買拉背帶/腰帶，邊度買好？

放鬆胸肌+做facepull+日常控制改變習慣

頭兩set仲有一下淨

第4set就淨係做到4下

咁算唔算chur盡

應該1~2個月就可以兩餅

好似好遙遠

食緊隻10蚊包既布朗尼 23克蛋白 27碳水 蛋糕黎

台灣有人買左全口味mp請人試飲
條件係飲完要寫返感想

今日練波波既時候又係好似之前咁
練練到第四個動作頭果set都仲有感覺 但係之後對波好似做岩位都無感覺咁 係咪經已無力

第一次試mp果陣 啲尿有果啲粉既味
係唔係得我係咁

有無做開SUMO 既巴打,想問下其實做sumo係咪盡量唔好用背拉上去?
但我發覺開始個段係用緊股四頭踩緊落地出力,一上到中間開始就要靠背拉上去最後再夾緊個屎忽,見D人教唔好用背拉上去但自己做落真係拎唔到個FEEL

我之前買左草莓個隻都有咁既FEEL,但飲耐左之後就無左陣味

試過咖啡味whey飲完督尿好大陣咖啡味

不過平時飲普通咖啡 甚至食完咖哩都會咁

Arnold好撚型

可能巴打你個身唔夠直or barbell唔夠貼身？

落之前縮一縮個斜方有咩作用？

唔係縮斜方

抖大啖氣+brace core黎

同兩,三個月前比好似好明顯見到中間會用到背拉上去,咁係正常定有改善空間

巴打好靚仔

係p記見過巴打

想問下大家如果返工有20分鐘時間會帶咩野返去食
想帶d唔洗整 或者整定左嘅野食

我goji220簽3年

咁正?!?!?~??!

換氣
同埋再夾實斜方啫

想請教下二頭訓練
重量係6kg
做到3set 每set 10下
做第3set既時候大概係第五下左手力竭
然後其餘五下都係跟隨右手節奏繼續谷
只舉得起一半 上唔曬
右手就可以完成曬接近力竭

問題黎啦... 咁樣訓練法
第二日左手近手肘位既二頭肌有劇烈酸痛感
但近胸既位就無乜
右手就成條二頭肌都有酸痛，但只係輕微

咁樣應該點調整法

跟弱邊嘅訓練量做 左手做幾多右手做幾多

如果繼續照你咁玩右手會愈嚟愈強 左手永遠跟唔上

跟左手最極限既訓練量黎做
直至兩邊Balance返咁樣 ？

唔一定要chur盡極限嘅

不過右手要跟返左手

唔該曬

今日買雞嗰陣時順便影

點解雞胸好食過雞柳咁多

你係邊度叫雞？

雞胸好食

雞柳垃圾

由以前唔識用下半身deadlift 變到咁

點解佢拉到咁重但下半身好似好細舊咁

佢四頭的確唔強
身體後側肌力發達好多
所以深蹲好撚屎

其次就係佢比較少行肌肥大期，專注肌力訓練
佢個身形係佢個量級黎講都係偏瘦(74 kg以下）

成日覺得佢個身體好似呢度某人

仲有冇？

我飲咖啡味試過
平時飲咖啡都會咁

唔知要問下 我上年簽既

有冇師兄知點解我蹲得低啲個屎忽就會冇力？
搞到dl借好多背

睇第一句以後講squat
如果係DL，我相信係重心太前
你有冇係側面拍既片自己睇返？
拉果時肩胛骨係咪前過支bar?
如果係既話試下調整hip位，背闊發力將肩胛向屎忽方向收埋？
如果都唔得，試下拉之前提示自己向後坐，然後feel到支bar就快離地（重既就開始彎）果時四頭發力上

試下咁樣得唔得

呀仲有，腳尖試下唔好指哂向前，分開返少少角度都可以比屎忽好用力d

冇片 唔知你有咩問題

ok keep going

有冇識玩健力既巴打
簽左p記 想學玩健力。點入手好？

我唔係刻意向前傾架
係一蹲得低個hip就出唔到力

agree 窮巴 冇片好難討論

唔識玩健力不過比較出名既健力教練都係出面自己有場/租場
上ig搵 Hong Kong power lifting 自己揀吧
本身接觸左健身幾耐？

一星期舉幾下？

一般做gym玩左幾年

五至六日
PPL

上ig搵吧 香港健力教練來來去去都係果幾個

要有比人砍掉重練既覺悟

非常好wor
應該進步好快，加油
得閒睇多d片學好三大項技巧，避免受傷先可以玩得長久

主力都係玩武術 硬係覺得Bodybuilding冇乜用所以打算去玩下健力

如果想作為運動輔助，舉重先係王道

健力同舉重 唔係比較相近咩？

係，但識玩健力都唔一定識玩舉重
健力可以幫助到舉重重量
但協調同爆發都係用舉重動作去訓練比較有收益

所以你意思係索性學舉重會好啲？
咁如果香港學舉重邊度有得學

BTW 巴打講武術而唔係格鬥，係咪玩緊d中式武術？
可唔可以分享下

健力總會好似有人教，不過風評冇話特別好

因為唔係玩Striking
我淨係玩Gripping 怕受傷怕痛

唔多明係咪即係唔參與對打咁解？
以前玩泰拳成日好想同d fd對打
然後比個fd打到仆街

Striking 即係打擊類
我學緊嘅係柔道柔術摔跤
唔準出拳起腳

感覺上都好痛。。。
一野轟落地
巴打前臂係咪好勁

上身基本上廢
所以先想健力
下肢好少少。
落地唔痛
唔好用手撐唔會有事

想問下身高想練到muscular，大概要幾多kg。依家58.3kg

買野 想夾單買兩件衫

成日都覺食唔夠野咁

幾重要睇你目標，bodyfat, 同天生肌肉分怖wor
有d人想上身睇落壯d但下半身肌肉發達d佢就要高d磅數先達到佢自己既審美觀

食多啲囉

試下dl前做下臀推/臀橋激活個臀部

練到好似佢咁呢？線條想練到同佢差唔多。大概要幾重？其實依家bulk緊，但係唔知bulk到幾多然後cut。65kg得唔得？

（有錯請怒屌）
佢呢身肌肉接近天然極限，如果你係天然健身者唔打藥，你預要五年時間同埋bulk同cut好多次先做到

@凍奶茶 巴打講過 體脂一高就會降低你既肌肉合成率，所以唔係死bulk到肌肉夠先cut一次，kofgym有一集都講過呢個話題

你可以以佢為目標，但呢個目標唔係咁簡單

巴打可以google一下 ffmi 呢樣野

可能盆骨前傾令到個屎忽唔夠力
有師兄都叫我試下轉玩sumo

sumo兩回事黎
技術要求又高啲

主要係想營養方面唔多識計

最近先開始諗練core 好撚辛苦 做plank做一分鐘抖一分鐘做4次已經放棄

佢叫我轉主要原因係話唔洗對條腰咁大負擔

有睇到kofgym果集，我唔知自己bulk幾多先cut，呢條友有用藥

通常唔過20%bodyfat
有錯請怒屌

做唔做到rdl？

Rdl 唔係仲食下背咩

有d人主要係做唔好個底部set up
rdl反而冇咩set up問題
企直果時夾緊屎忽吸好氣入核心，一定程度上可以避免盆骨前傾
同埋rdl用啞鈴做個重心可以好貼個人
控制住腿後肌肉咁上落唔洗做得好快

記得背闊發力肩胛下壓令個重心維持係腳中間，唔好比佢向前飄

邊個

rdl會做輕啲
所以最後下背受既絕對力道係多左定少左，我覺得有討論餘地

唔知

首先core 一定要穩定好！

我淨係覺得自己Squat 好廢

呢個真

你好肥 ? 如果bf20%以下 , 你連入門都未合格

排骨仔岩岩開始尖好辛苦
重量又做得輕

bf20%以下 唯有將勤補拙

吉野家 細野菜煎雞飯
有幾多carbs/protein?

重同輕係相對，唔好同人鬥重
用%去計

都明嘅 要循序漸進
琴日做完二頭三頭 今日酸到舉唔起

哩個階段先正，最明顯可以睇到自己進步，極有成功感

多啲練大肌肉呀

Anytime同go24俾唔俾係裏面訓一陣

同問
吉野家 一番巨丼 加 溫泉蛋
有冇巴打知 卡路里 ,carb, protein, fat 大約幾多。
我自己lunch 成日咁食

係，上吉野家網站就冇寫
M記有寫咪幾好

慢慢就會有進步

我都係排骨開始

練多啲

比上個月重左1.5kg 但係又唔覺有變化

今日4餅窄腳兩野，好耐冇玩4餅

1.5kg好難睇到有咩變化

你起碼要重5kg以上先會睇到變化

我都係排骨開始dumbbell bench press 由每邊20lbs，最近上到70lbs

請問小腿要點練
我依家係做緊坐姿同站姿既啞鈴提踵
不過就算做4-5組都冇乜感覺咁
做站姿對手重攰過腳

可能比握力限制住左
用拉力帶做？
或者用腿推機做？

聽日試下腳推機先 THX

今晚練背背

館長衫到左 但係第一次洗會輕微甩色

最後都買到
有冇圖睇下

大家飲pre workout 會唔會跟佢個建議水量去沖
我飲C4 original 跟佢用6oz水沖
濃到仆街

洗左

我矮你少少，目測25%+bf，都有80KG
你60都未有，有排不需要擔心上限

呢排p記pt唔夠數？ sell得勁左好多

大家bench press進步都好快
我都想bench bw ar呀

p記依乜場都任何時間都人山人海

冇意思
整果個人同落嘅份量永遠唔會一致

利申做過

我上左2k之後反而比人話瘦左添啦

膊頭好似傷左卡卡聲 去睇脊醫有無用

今日係wor
星期六

train hard ,eat hard

今日去銅鑼灣 2點幾都好多人😵

淘大三點都多人
見到有重量級師兄Squat完四餅又bench兩餅又bb row兩餅又硬拉四餅
無限精力CLS

我都想我個間有啲咁勁既師兄

旺P無咩人

死MK去哂扑野

去晒蒸氣房

痴撚線
做一次休半個月

應該差唔多掛

月尾試squat 385lb

假設成功 5月份應該可以做到4餅了

希望到時再成功刷新PR啦

真定假

其實my protein 果隻好似都差唔多

橫掂放開片 唔爭在月尾嗰個畀我地欣賞下啦

佢似練技巧多
目測體重有120KG ， 應該未係全力

ok
失敗都會放

my protein一定無可能十蚊

就係my protein

bulk得咁犀利？幾時cut？

差唔多兩個我咁款

咁平架咩

成日35折 根本好平

本身肥底姐，25%好撚肥架喇

唔諗住cut？

諗過，但自己紀律問題，一直都不成功

myprotein成日都做35折嫁?
一次都未買過 見而加做緊4折
心思思

加油 keep住 時間會證明一切

體脂高對增肌唔係冇咁有效率咩

如果我用多d水沖會唔會效用有唔同 定其實一樣

買囉 有折幾抵

主要係 我有罐全新放左係度(準備開黎用)
驚而加買完myprotein 放係度一排先飲會過期
如果佢成日有咁抵折就唔急
我見youtuber既 code都係75折左右

ok啦，我生命重點不在fitness，只是點綴
放幾少心機咪得幾少效果抵既

有冇巴打試過呢隻

同ZMA有咩分別

果D CODE好似比台灣人用
台灣果邊好似唔係成日35折/4折

抵玩喎 係咪官網?

想買高蛋白既煎餅粉做早餐/宵夜

yes

想問下nitrotech 係咪真係比whey可以練多70%肌肉?

係，不過唔關你飲左事
純粹nitro tech d桶練到一身肌肉，大隻過whey好多

⋯⋯

wtf google nitro tech唔係一隻蛋白奶粉牌子咩

塑造瘦肌肉方面比普通乳清蛋白好 70%

¹ 在一項為期 6 週的雙盲研究中，36 位至少有 3 年重量訓練經歷的受試者被分成 3 組，結合 Nitro-Tech 核心成分與重量訓練計劃的受試者所增加的瘦肌肉比使用普通乳清蛋白的受試者多 70%（8.8 VS 5.1 磅），所增加的仰臥推舉比使用普通乳清蛋白的受試者要多（34 VS 14 磅）。這些相同的受試者所增加的瘦肌肉甚至是使用安慰劑的受試者的 4 倍（8.8 VS 2.0 磅）。本配方提供 30 克來自超純蛋白質的蛋白質。另外，它還提供經臨床證明劑量的肌酸。

比普通乳清蛋白締造更強力量

每勺 Nitro-Tech 包含經研究證明劑量（3 克）的一水肌酸。Nitro-Tech 結合了乳清蛋白和肌酸，能比一般乳清蛋白締造更強的力量。在一項研究中，使用 Nitro-Tech 乳清/肌酸組合的受試者最大仰臥推舉增加 34 磅，而使用普通乳清蛋白的受試者相比之下只有 14 磅。

超潔淨蛋白質配方

一勺 Nitro-Tech 含有 30 克蛋白質，主要來自乳清蛋白肽和乳清分離蛋白，只有 3 克碳水化合物和 2.5 克脂肪！大多數蛋白粉每勺的蛋白質含量顯著較低，而一些蛋白質配方則含有脂肪和碳水化合物。Nitro-Tech 中的乳清蛋白采用多階段過濾技術過濾，因此所含的脂肪、乳糖和雜質比廉價蛋白質產品少。

味道最佳

每種口味的 Nitro-Tech 在對主要競爭產品進行的第三方激烈的口感測試中均拔得頭籌。

物超所值

與競爭對手不同的是，“表現系列”產品的主要優質成分在臨床上的劑量已經完全公開，所以您知道您購買的確切成分是什麼。

一份科學雜誌開展並發表的研究表明，使用 Nitro-Tech 核心成分的受試者在 6 週內增加了 8.8 磅瘦肌肉，而使用普通乳清蛋白的受試者相比之下只增加了 5.1 磅。這些結果是以在聖弗朗西斯澤維爾大學的測試為基礎的。

非常有趣等我研究下先

如果有興趣睇：

唔係有冇creatine既分別ja咩

暫時睇緊覺得有幾部份嘅嘢都唔係好公平

佢話就話隨機

但係我又覺得好出奇嘅係平均

WC(Whey+ creatine) 無論經驗訓練頻率定係訓練時間本身都已經有越過同多過Whey only 同 Placobo

重有 如果淨係比較 W 同 P 係就係有進步

不過根本就冇interaction effect

最重要嘅一點係佢係第六頁

冇睇錯嘅話佢只係用WC/W 同 WC/P 去比較

商業世界真係黑暗

出錢買研究是常識吧

尤其係佢page 10 ( Discussion )

佢自己都承認：
To our knowledge, this is the first study to investigate the effects of whey protein supplement during resistance training. We demonstrated that male who received whey protein supplement in combination with resistance training had slightly greater increases in lean mass compared to those with placebo

淨係睇幾句就信有用 唔係話唔得嘅

只要有關任何商業集團講嘅嘢

我都半信半疑

通常依啲最後有好細字寫住

效果因人而異

都係tum消費者購買啫

琴日第一次飲C4 original 飲完20分鐘到會有少少刺刺痺痺咁 但係一開始操就無事 同埋真係精神d

其實只係加左肌酸 , 而測試者本身無食開肌酸所以就有較明顯效果

但水肌酸唔係人人有效 , 而一日食3-6克就要 loading 3-4星期 , 所以應該在6星期實驗中 , 第3-6星期先係明顯增長期

想問下深蹲
唔計熱身組
大家係玩重量漸加定漸減
第一組多rep重量低 跟住加重少rep
定調轉

有推介?

你個個金字塔訓練（遞加/減少）

亦有人會同一重量，同一下數

其實每樣訓練方法都有用處，詳情google下
自己需要啲乜，再作決定

今日淘大見到上年12月健力選手係度squat
幾靚仔搞到我唔敢去同佢傾計

即係protein + creatine > protein?

巴打，我新手上路，做完leg press，後腦會痺痛，其實係咩事？

做自己體重的重量，15下一組，通常第4組最尾幾下就出現呢個問題

kfc減脂大法
m5 燒雞包餐 走醬 要粟米 凍檸茶
卡路里：
燒雞包走醬 = 300
粟米少到仆街一啖食哂 = 80
凍檸茶盒糖倒哂落朋友杯coke light度 = 0

可能頸椎唔中立，試下收下巴做，收到見到雙下巴咁。
不過對眼又唔好向上下望，向前望
trytry

後頸定後腦 ? 做太重死推就係咁

咁食會唔會太大隻

驚會變到一舊舊

會太大隻
我都唔敢食太多

係wor 後腦
可能係呼吸問題

咁食，個朋友會變一舊先

望落去同板燒雞腿包走醬轉粟米有咩分別

分別在於。。。

kfc少人啲有位坐

一番工就而家先有飯食
一個熱狗都30蚊

三點先食飯咁慘

係 番馬場
好彩一日散工 唔係暈撚左

好唔好搵

要搵鬼佬影相

我都啱啱食

久唔久skip一次leg day有冇影響
除左腳會唔會影響上身

有都係好微好微

你訓練目標係咩先？

久唔久唔操一個禮拜都唔會有咩即時影響添
但係絕對會影響心理素質，skip得一次就會容許自己skip第二次

呢樣真

當 deload

淨係deload腳仔

係
胸背腳都會間中deload一次 , 好少全身一齊 de

要踢波根本冇得唔skip
有時要比賽前後幾日都冇得做

我都係現場，佢等緊我架rack去squat

今日leg day, 操完有想嘔感覺

食飽去操會係咁

唔食飽無力，已經早兩個鐘食
操完又餓

你係咪深蹲蹲得好深果位師兄？
一開始見到果個人深蹲就比佢吸引住窄腳+超深

我fs wo,但都窄腳既，唔知你有無睇錯

去開學校/康文做gym,所以無乜機會測到體脂

想問有冇邊部測到體脂既磅或者地方可以推介

自貼上黎比各巴打睇仲準(好似係)

建議唔好測
目測先最盡

後腦到後頸頸椎第一節左右，休息15分鐘無乜野，但對腳再用力，個後腦會再痺

n

呢樣真 踢前一日同踢當日leg day真係好影響表現
唔想跑 腳軟 易傷

rest day好悶 好想快d開始新一個星期

me too

如果upper body focus行五日 大家會
PPLPPRR
定PPLRPPR

後者

我籃球，而家直情比賽前三日禁操
試過前一日heavy squat完去打，俾教練隊友屌到開花
但我唔敢提自己比賽前操腳咁on9，頭dupdup硬食

成日見sam gor 係go24操野
搞到我都想比佢操埋一份

館長衫堅好著
又滑

依家都未有相

腳趾指出啲，spread the floor

Ankle mobility 拉極都係咁差

有冇手足搵過文家浚教

同我翻工個情況一樣
操到酸，做野手腳慢左又係比人屌到hihi

有掛

clean bulk只不過係指控制住個macro黎bulk
而唔係唔理幾多caloric surplus不斷食

無人叫你照樣食得咁清黎bulk

利申食住雪糕覆你

有米仔

話識得聾豬有無得收平啲

同問

如果淨計卡路里，唔理macro比例，咁就等於dirty?

新手留名
做左差唔左7,8個月，一星期4,5日
跟住呢個plan 玩下

由55去到65kg,中間都玩過跑步
想玩得進階d,係未要再分折d 動作

佢已經收得算平啦

Around幾錢其實無問過 都無概念收幾錢

計好macro calorie自然啱架啦

clean bulk姐係限住caloric surplus大概+500度姐

唔理三七廿一係咁食以為食得多就大得快先叫dirry bulk

咁係咪姐係如果我控制calories surplus 大概500，就算我蛋白質：carbs比例係9:1都算clean?

...

同人講緊食啲calorie dense food去達到caloric surplus

你就講macro distribution 九唔搭八

餐餐食得太清真係食到嘔都唔掂

我bulk嘅話pizza雪糕呢啲高carbs高fat食物真係走唔甩

myprotein好抵屌但桶ON仲有3分1

有冇人食過個D即食雞胸
有時候真係冇心機煮 唔知食呢D得唔得

買定差唔多 , 寄都要兩星期

有錢就得

想試下啲Protein Brownie
但又買唔多$500

係你話控制住marco黎bulk先算clean
但控制住marco嘅定義唔包括比例咩？

極瘦巴打 有野想問

16幾高 50kg左右
手腳勁瘦 但有肚腩仔
5下掌手壓都做唔到
想學下操一操
想問如果唔係去到健美lv
正係想睇到手臂有啲肌肉
想著衫睇到小小胸肌

咁應該做邊set動作 同埋有冇屯門巴打出黎一齊做

仲有飲食個方面

係咪吸收多啲蛋白質就ok

做到30下掌上壓已經有胸肌
再做50下sit-up 收翻個腹肌出黎

飲大隻奶粉gainer

持續1個月都可以有余文樂身型了

啱
小心太大隻

7xx-8xx 一個鐘左右啦

推住10 磅先

你係屋企做到20下push up 先去gym 操胸啦，背肌就入gym 做lat pull down 同 seated row (in case 你識正確form)，腳就做住leg press、leg curl 同leg extension 先。咁樣keep 住做半年，應該都有d 效果。
食野就食多兩碗飯 同多d 肉。奶粉就睇自己經濟能力，因為要日日飲，都幾貴下

其實以推胸黎計，以下三個邊個最有效？
Smith machine, Dumbbell, bench press...

係咪dumbbell —> bench press — Smith ?

當然我講既係用岩Form 去做黎計...

我想話以肌肥大角度黎講...

冇話邊個最好 各有優劣

全部都玩最好

飲蛋白粉抵屌d
Gainer好快飲晒

理論上係db最好 因為rom最大

bb都主要幫到力量 smith就應該最安全

但係你冇得玩死一樣㗎嘛

Dumbbell barbell bench press都ok
Smith唔ok

gainer一罐得飲兩個禮拜

不如食多兩碗飯

每樣machine/ tool design 出嚟都有佢嘅用途，smith machine 有優有劣，咁多年仲未淘汰梗有佢原因

太長唔copy 出嚟了

補link

連慳換餅時間都算係優點

有研究過bench press都知bar path唔係直線
除非佢個Smith machine 係可以做到條J path出來，否則都係不了

Hook grip 5x5 好L痛

比D含住啖飯十分鐘都唔撚吞既撚樣用嫁

想問下啲星級教練係咪好多都會用藥？因為真係好巨型當然唔係排除佢地既努力啦。

篇野堅垃圾 , 有晒既定立場 , 睇左一半 , 話咩正確使用就無問題就無再睇 , 問題係 smith 並無相對於 free weight 嘅正確使用方法

玩健美好多都用藥，前排look ig見到條友操3年就由普通港男身型去到上台級數

你個名

Let me see

有圖有真相adore
不過都要120分努力先做到咁

其實呢D KOL會唔會搵人proof read下英文先出街
睇到好痛苦

呢個位勁痛
企係到都痛
搞到呢排都唔敢gym
有無巴打知乜事，係衰乜

利申 上網r圖

真人好瘦 應該唔會用藥

個膊係基因好？

瘦就無用藥咁天真

咁David Laid 都冇用啦

有無人做做下無幾耐係咁打喊露?

腦缺氧呀？係咪呼吸唔順

缺氧

呢排go24成日見呢條友

我去得少，唔見喎
都幾impressive 丫

真人冇咁大 係嗰到燈光太強

不過都操得幾好3年 叻嘈transformation我都信

呢排真係成日見 日日對住塊鏡

成日唔記得呼吸

想買對rings去公園做，雖然好多舉鐵佬睇少body weight exercise，但係冇話只可以做一樣，你呢頭deadlift可以做好重，又可以去公園玩360 pulls，嗰個Jeff都識玩前水平

咁你無暈低都算好彩

邊有人睇少過

仲有帶埋攝影師幫佢影

咁如果係當係career既, 又唔怪得佢.
佢個身體就係最佳既廣告

Ring muscle up 已經玩死唔少人

但係唔知嗰句好多舉鐵佬喺邊度嚟

街健師兄d動作真係堅，好羨慕
d背肌線條仲好好睇

David laid有無用藥

通常用藥係咪會大肚

所謂「藥」裏面其實有好多種類

用≠大肚

以我認知，大肚係因為內臟增生

原因係歸咎於使用過多生長激素

或者我哋叫嘅水牛肚

有

長知識了

見過d呀叔侹住個死人水牛肚，仲自我感覺良好咁，係到show肌教人野，真係好心佢地收檔返歸，食藥操野食到成個非洲兒童生鼓脹咁

我無用藥都有少少似非洲兒童

邊啲場見到？

巴打有冇修身奶粉推薦？

我都有需要

想問下大家點樣有效咁track住自己既進度 你地會唔會用notebook/app寫低每次做左幾重？ 定有其他有系統既方法

之前成日覺得個背難feel
當領悟完之後真正覺得難feel既係胸

我覺得背難feel好多
可能我廢 引體一下都做唔到

做拉既動作
我就先動個背後動手先拉
慢慢你自然就識
胸始終都要用三頭帶
真心難feel到胸發力

繼續做啦 做多啲就有feel

做胸做咗兩個幾三個月先有feel 背用多一個月

用片裝芝士當脂肪來源會唔會好唔健康？
諗住一日食幾塊補充下脂肪

點解成日都要補充脂肪 ?

#脂肪#增肌#增磅#上磅

應該無問題

因為成日食唔夠

相撲手

做到佢嗌

講真，如果你行IIFYM的話，理得佢咩

相撲手先需要脂肪？

增磅唔想折壽

話說操完背low back酸多過lat,係咪拗腰拗太多？
（果日冇做DL)

想得太多

#老毛病

聽日又到波波日 太開心了

大家有食creatine既會一日食幾多？
睇my protein 個建議係3g但係上網睇又話要5g
有d又話要跟你個人本身幾重

sbd腰帶一開始用咪會甩色既
將佢著係件衫入面肌膚相親點睇？

好食？

順便想問下大家會唔會停？
Keep住食定係食幾個月停一個月？，見冇乜人講

拉背帶咩牌子好？
TeamJoined如何?(見goji有賣)
定係bc買好？
定買cheap野得？

食緊盬肌酸 , 唔會停

水呢？
沖粉嗰種
有冇巴打分享下

我飲水肌酸完全無效果

用到拉背帶睇怕都已經最少拉到自己1.5-2倍體重 , 買啲靚啲啦

有咩牌子好？

會融入你條腰

拉打？

咁買完戴住唔除